<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bibliotheek on darktable 4.0 user manual</title>
    <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/lighttable/</link>
    <description>Recent content in Bibliotheek on darktable 4.0 user manual</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/lighttable/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>overzicht</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/lighttable/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/lighttable/overview/</guid>
      <description>Met de bibliotheekweergave kan je jouw beeldcollectie bekijken en beheren.
De centrale weergave bevat miniaturen van jouw afbeeldingen &amp;ndash; hoe ze worden weergegeven, hangt af van in welke mode je werkt.
Terwijl de muis zich boven een afbeeldingsminiatuur bevindt of afbeeldingen zijn geselecteerd, zijn er een aantal acties die je kan uitvoeren met snelkoppelingen:
  F1, F2, F3, F4, F5 verwijdert of voegt een kleurenlabel toe(respectievelijk rood, geel, groen, blauw, paars).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>bibliotheek weergave layout</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/lighttable/lighttable-view-layout/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/lighttable/lighttable-view-layout/</guid>
      <description>🔗linker paneel Van boven naar onder:
 importeren Afbeeldingen importeren uit het bestandssysteem of een aangesloten camera. collecties Filter de afbeeldingen die worden weergegeven in het middenpaneel van de bibliotheek &amp;ndash; ook gebruikt voor de afbeeldingen die worden weergegeven in de filmstrip en tijdlijn modules. recent gebruikte collecties Recent gebruikte verzameling afbeeldingen bekijken. afbeeldingsinformatie Afbeeldingsinformatie weergeven. lua scripts installer (optioneel) Installeer lua-scripts.  🔗rechter paneel Van boven naar onder:
 selecteren Selecteer afbeeldingen in de bibliotheek met behulp van eenvoudige criteria.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ongedaan maken / opnieuw uitvoeren</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/lighttable/undo-redo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/lighttable/undo-redo/</guid>
      <description>De meeste wijzigingen die in de bibliotheek worden gemaakt, worden geregistreerd en kunnen worden teruggezet naar een eerdere status. Dit omvat wijzigingen aan kleurlabels, beoordelingen, geolokalisatie, tags, metadata, oriëntatie, kopiëren/plakken van geschiedenis, duplicatie van afbeeldingen of toepassing van een stijl. Merk op dat de mogelijkheid om acties ongedaan te maken/opnieuw uit te voeren onbeperkt is in het aantal stappen in de bibliotheekweergave, maar deze wordt elke keer dat je naar een andere weergave overschakelt gereset.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
