<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Guias e Tutoriais on manual do usuário darktable 4.0</title>
    <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/guides-tutorials/</link>
    <description>Recent content in Guias e Tutoriais on manual do usuário darktable 4.0</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/guides-tutorials/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>processar imagens monocromáticas</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/guides-tutorials/monochrome/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/guides-tutorials/monochrome/</guid>
      <description>A fotografia tem uma longa história de produção de imagens monocromáticas, e muitos ainda apreciam este aspecto da fotografia. Embora existam algumas câmeras especializadas/modificadas com sensores genuinamente monocromáticos, a maioria ainda faz uso de câmeras comuns para capturar imagens coloridas e transformá-las em imagens monocromáticas durante o pós-processamento.
Existem duas abordagens principais para esta conversão:
  Uma abordagem física, na qual tentamos simular como uma emulsão fotográfica baseada em prata reagiria à luz capturada no local.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>editar imagens em lote</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/guides-tutorials/batch-editing/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/guides-tutorials/batch-editing/</guid>
      <description>A edição em lote é o processo de edição de imagens em uma série semanticamente relacionada que deve ter uma aparência final consistente, muitas vezes com a intenção de publicar as imagens em catálogos, revistas ou livros. Pode ser uma tarefa tediosa, frustrante e desinteressante, então o darktable inclui funcionalidades para ajudar a torná-la mais rápida e confiável.
🔗preparação 🔗tabelas de cor de fotografia Fotografar uma cartela de cores no local pode economizar muito tempo durante o pós-processamento em lote de uma série de imagens.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>outros recursos</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/guides-tutorials/other-resources/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/guides-tutorials/other-resources/</guid>
      <description>Para obter ajuda e suporte sobre o uso do darktable, você é incentivado a fazer perguntas nos principais fóruns de discussão em discuss.pixls.us.
Os locais oficiais para obter informações sobre o darktable são os seguintes:
  darktable.org
  Wiki do GitHub
  Os artigos a seguir fornecem algumas informações úteis sobre o fluxo de trabalho relativo à cena do darktable:
  darktable 3.0 para iniciantes em 3 módulos</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
