<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Посібники та підручники on darktable 4.0 user manual</title>
    <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/guides-tutorials/</link>
    <description>Recent content in Посібники та підручники on darktable 4.0 user manual</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/guides-tutorials/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>обробка монохромних зображень</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/guides-tutorials/monochrome/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/guides-tutorials/monochrome/</guid>
      <description>Фотографія має довгу історію створення монохромних зображень і багато людей досі насолоджуються цим аспектом фотографії. Хоча є деякі спеціалізовані/модифіковані камери зі справді монохромним сенсором, більшість із них використовують звичайну камеру для захоплення кольорового зображення та перетворення його в монохромне зображення під час пост-обробки.
Існує два основних підходи до цього перетворення:
  Фізичний підхід, де ми намагаємося імітувати, як емульсія фотоплівки на основі срібла реагуватиме на світло, захоплене на місці події.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>пакетне редагування зображень</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/guides-tutorials/batch-editing/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/guides-tutorials/batch-editing/</guid>
      <description>Пакетне редагування — це процес обробки зображень у семантично пов’язаних серіях, які, як очікується, будуть мати узгоджений кінцевий вигляд, часто з метою опублікування зображень у каталогах, журналах чи книгах. Це може бути виснажливим, неприємним і нецікавим завданням, тому darktable включає функції, які допомагають зробити його швидшим і надійнішим.
🔗підготовка 🔗знімайте калібраційні мішені Зйомка калібраційної мішені на місці може заощадити величезну кількість часу під час пакетної постобробки серії зображень. Зображення калібраційної мішені можна швидко використовувати як колірний орієнтир у робочому процесі постобробки, щоб нейтралізувати будь-яке обарвлення — мішені Datacolor і X-Rite (24 і 48) підтримуються нативно.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>інші ресурси</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/guides-tutorials/other-resources/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/guides-tutorials/other-resources/</guid>
      <description>Щоб отримати допомогу та підтримку з використання darktable, вам пропонується задавати питання на дискусійних форумах за адресою discuss.pixls.us.
Офіційні місця для отримання інформації, що стосується darktable:
  darktable.org
  GitHub wiki
  У наступних статтях подається корисна довідкова інформація про робочий процес на основі сцен в darktable:
  darktable 3.0 for dummies in 3 modules
  darktable 3.0 for dummies &amp;ndash; hardcore edition
  darktable 3.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
